堅持稱「武漢肺炎」既香港報紙

香港01
蘋果日報
明報
眾新聞
立場新聞

經濟日報都係

【武漢肺炎】本田計劃本月21日重啟武漢廠房
14:34 2020/02/14

屌你老母支那狗掩耳盜鈴 正經野唔做走去批鬥人地講武漢肺炎

Up

中國肺炎

星島已轉用新冠肺炎

呢份野紅過東方

大紀元呢?

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我

新冠肺炎(武漢肺炎)

HK01 有時標題用武漢肺炎，內文用新冠肺炎

電視台全部食屎狗黎，轉晒名

支乸都傻傻哋嘅，以為買通隻非洲狗做門面化，改個名就可以淡化事件。

西班牙流感，伊波拉病毒，日本腦炎……個個都清楚易明，洗乜穿鑿附會，作個generic term出黎？

武漢，係新肺炎病毒禍延全球發源地，叫武漢肺炎最適合不過。

而家傳媒首先會考慮嘅反而係seo

連個名都唔敢面對 根本係零反省 無悔意

武漢就武漢 下次又有新病毒唔通又叫新新型病毒咩

支那01扮乜撚嘢

01有啲好中立 可以一睇

電視台

可以咁naming convention. : 武漢肺炎19，武漢肺炎21，京津流感22……

武漢肺炎

唔記得咗邊份，會寫武漢肺炎（COVID-19)

有得威個陣就中國台灣, 中國香港, 中國澳門
無好處個陣連武漢肺炎都唔比叫

01打手

煙仔何 敢唔改咩
有著數就奶 理得你係阿差 之前驚比美國制裁就屌林鄭

叫返支那01啦

冇錯, 李文亮(政府)一早提醒市民, 係市民唔好好保護自己, 態怪誰?

牆國人鍾意將劣根性講成情有可原，
貪污腐敗講成合理化，
而且人人如此。

反映表面係中肯，實質紅底

中國01 SEO好勁

叫中國肺炎囉

官狀病毒

雖然呢個唔係報紙 但教協真係好撚黃

垃圾星島

武漢肺炎已深入民心

係 唔知佢點做到

「中国。武漢肺炎」

今日係情人節，星島集團主席、全國政協常委何柱國就喺《星島》寫咗封全版嘅公開「情書」畀林鄭「溫故知新」，佢提起林鄭兩年前嘅講過「拭目以待」同埋「如沐春風」嘅往事，仲話林鄭好快就可以「追」到佢。真係相當浪漫。

何柱國呢封署名情書，用「林鄭金句 溫故知新」做標題，回憶起兩年前林鄭兩次嘅說話。第一次係2018年9月，林鄭喺「東周刊15周年」慶典上，提點《東周刊》話品牌要有3個特質：可信、可靠、與時並進，而《東周刊》再過一段日子滿唔滿足到呢3個要求就要「拭目以待」。第二次都係2018年12月，林鄭講過「如沐春風」。

呢個「如沐春風」嘅出處，八方搵到嘅就係18年12月中，林鄭喺內地改革開放40周年專題研討會上話，佢率領嘅訪京團見國家主席習近平嗰陣，充份肯定、高度讚揚香港人喺改革開放中發揮嘅作用，令到訪京團每位成員都「如沐春風」。而何柱國就係訪京團成員之一。

何柱國提起林鄭呢兩句說話，係因為佢覺得講「拭目以待」，家陣林鄭呢個品牌「一落千丈」，講「如沐春風」，林鄭到今日講都仲係笑笑口，但香港市民就慘，日日「如沐寒風」，無好日子過。跟住何柱國仲自爆讀書嗰時成日包尾，而年年考第一嘅林鄭，民望亦都係包尾，就快追到佢。

咁點樣先令香港人有番好日子過呢個問題，何柱國好似知道答案，但佢無講出嚟，只係話大家都知，跟住佢亦感慨，如果香港人捱得過現時空前困境，都係靠香港人「一己努力、韌力行番出來」，紅字兼間住咁強調「並唔係靠特首帶領我哋」，然後再奉勸林鄭唔好使晒納稅人嘅血汗錢。

其實呢封「情書」旁邊，亦有一篇署名「李猜猜」嘅全版鴕鳥漫畫，主要係寸林鄭硬推送中惡法時話前三任特首「鴕鳥」咗22年，結果全民反對惡法，林鄭被迫收回，同時醫護話03年嗰陣啲防疫裝備仲好過而家，試問「邊個先係最大鴕鳥？」

屌你咩

台灣媒體，前稱 2019-nCov

叫咗咁耐叫慣曬啦
突然改叫COVID-19 啲人隨時唔知咩黎
個名又唔似sars咁易記

China Outcome Virus In December - 19

01等比于品海照肺

叫一世武漢肺炎

01內文已經唔係

經濟都用

你仲未block佢?

乜都冇用，基層人口都叫武漢肺炎叫到順口晒

西班牙流感，日本腦炎，香港腳，斯德哥爾摩症候群，德國麻疹等等，WHO幾時幫佢哋正名?

教協咪即係泛民

因為武漢肺炎 吸引到讀者，普通廢佬撚知新冠肺炎
先吸引讀者，內文再洗佢腦 新冠新冠新冠

應該叫支那瘟疫

中國人：他們都有學名，新冠肺炎只是學名，平民才叫武漢肺炎，冇衝突

真係睇唔透

支那01下面果班好黃
而現時高層係無點打壓
果d好藍既社評文章, 係高層自己寫
不過唔打壓既模式唔知可以run 幾耐, 隨時一刀斬

利:識人入邊做

垃圾無人睇

佢地好似有人專業研究Sri

班撚樣好鍾意咁樣慢慢潛移默化改造d terms
幾年前就係咁將cantonese扭左去做乜撚野chinese yue之類

Now 個app 都仲係寫武漢肺炎

哩條男人婆係咪割左子宮
點解可以咁似男人

所以冇得唔講武漢肺炎

問吓WHO談得財，德國麻疹可以改咩名？

最後黨一吹雞咪又係要歸邊

星島好耐之前就墜落到同文匯大公同等啦

大紀元係反共先鋒。

，

01 有LIHKG打手團隊

廢中 廢老

星島不嬲紅

直接叫中國肺炎

推

廢中廢老睇方向報啦

百分 同 武漢肺炎 一樣 無定向

應該叫P4肺炎最貼切

要睇吓遲啲于品海會唔會一聲下令要改口喇咁

凈系用 HK01 而唔系 xianggang01
就知佢定位系 牆外not牆內

因為中國人嘅命係低賤

學生焗住訂...靠學校養

01 有d文會寫新冠肺炎有d文又會武漢肺炎

我平時叫開中國肺炎or中共肺炎

仲有有線

屌佢老尾德國麻疹呢啲又唔見佢要改名。

HKEJ唔係奶共咩?

扮中立, 咁先易呃到人, 關鍵時候整你一鑊, 殺傷力咁先至大.

教協爭取自由民主已經幾十年.

藍絲：黃媒01
黃絲：支那01

裡外不是人

大紀元都稱「武漢肺炎」。

蘋果值得讚，之前係咁比人屌詞彙支那化，今次死都唔跟

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

原來都已經轉咗 Sor

新冠上任三把火

新冠肺炎（武漢）

HK01不了

Hk01都好吹奏

中共武漢製造肺炎病毒
大陸人全部是曱甴

送中已經出過幾篇文章，想平息事件

Now都係用緊武漢肺炎

呢個就係支那政治行頭既結果

已經轉咗一排

01

output

这些还是在校学生、稚氣未脫的孩子，穿上防护服就成了所谓“天使””英雄”都是平民百姓的孩子，哪个不是父母的心头肉？

草根的孩子送前线流血牺牲，权贵的孩子在国外开豪车炫富喊草根的孩子加油，好让他们源源不断地榨取！😡😡😡😡😡

武漢肺炎,武漢肺炎,武漢肺炎

靜啦好嗎

武漢肺炎 武漢肺炎

咁真係武漢肺炎吖嘛 污咩名化

有啲係個tag用武漢肺炎，
內文就寫新型冠狀病毒

贏國冇得輸

叫新冠肺炎真係好on9，如果將來再有新型冠狀病毒肺炎咁叫咩？

我只係知石鏡泉有份

MERS之後WHO傾左份疾病命名方式
只要維尼快樂就好

Hk01 正垃圾

成報呢

明明不嬲講開武漢肺炎 轉名真係自己染紅自己

卵巢先係整雌激素嘅地方

01
估唔到佢喎

明報唔係藍架咩?

回力標

支那肺炎

支那01

犯我東方者，雖遠必誅

共產主義啲髮型真係好撚柒

武漢肺炎好撚順口

平時鍾意屌政府
重大事件就歸隊

經濟TOPICK係用【武漢肺炎】
但我見佢落報紙就用【新冠肺炎】

好多時啲即時新聞嘅標題係為click rate而起
如果想睇清間公司嘅立場應該要睇佢實體報紙

01哩啲其實上有上藍，下有下黃咁

成班人點解咁驚，自己用腦睇每一篇咪分到邊篇黃邊篇藍

泛民功能組別

共匪01同日月神報咪使旨意洗底

抵煙仔何俾美帝拒絕入境

入面條 IT Team 堅係玩緊 Big Data，算係香港 Top Tier 果班人才

source: 上次去咗一個 tech talk, 有個01嘅人share佢地個 tech stack

Push

有fd做記者 話未收到上頭通知要統一寫法
一日打咁多即時稿
會一條寫「武漢肺炎」 一條寫下「新型冠狀病毒」
有d 變化咁

星島平兩蚊 都多廢老買

SEO 同Sri 係咩？

正宗屎拂鬼

新冠肺炎完全唔合邏輯
如果下年又整新嘅新型冠狀病毒
咁叫咩好
新新冠阿？
所以都係武肺最新

但係佢之前選舉仲出咗幾篇報道講到明話邊啲人唔可以投喎

佢啲社論完全係文滙大公level

SEO search engine optimization 好似係
中國01長期霸佔Google 搜尋/新聞頭位

冇辦法啦

終國覺得人人都針對佢咁

若不是自己真柒又點會介紹人地點笑佢

證明呢個垃圾國家唔肯認衰,咪諗住做好個朵
其實幾臭係人都知架啦
唔知既人一係弱智,一係就扮睇唔到

依家唔洗整啦 咁多人睇靠backlink都玩晒

咁真係唔知
而家好耐無買無睇實體啦

我反而覺得web版同印刷版係兩班人搞
web有d即時or短報導同印刷版係冇既

平時google search keyword搵新聞
好多時支那01都頭幾
係唔係因為多人睇定係比左廣告費google

紅底架嗎

tbb
係好強調“內地新冠肺炎”

呢d算唔算識玩？

人哋西班牙明明唔係發源國，亦唔係最多感染人數嘅國家都未出聲

支那

佢地為左個CLICK RATE 同SEO 就真la

unwire

01之前點鬧手足